
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [62. 不同路径](https://leetcode-cn.com/problems/unique-paths/)

## 題目描述

<p>一个机器人位于一个 <code>m x n</code><em> </em>网格的左上角 （起始点在下图中标记为 “Start” ）。</p>

<p>机器人每次只能向下或者向右移动一步。机器人试图达到网格的右下角（在下图中标记为 “Finish” ）。</p>

<p>问总共有多少条不同的路径？</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img src="https://assets.leetcode.com/uploads/2018/10/22/robot_maze.png" />
<pre>
<strong>输入：</strong>m = 3, n = 7
<strong>输出：</strong>28</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>m = 3, n = 2
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>
从左上角开始，总共有 3 条路径可以到达右下角。
1. 向右 -> 向下 -> 向下
2. 向下 -> 向下 -> 向右
3. 向下 -> 向右 -> 向下
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>m = 7, n = 3
<strong>输出：</strong>28
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>m = 3, n = 3
<strong>输出：</strong>6</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= m, n <= 100</code></li>
	<li>题目数据保证答案小于等于 <code>2 * 10<sup>9</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)
- [组合数学](https://leetcode-cn.com/tag/combinatorics)

## 相似題目

- [不同路径 II](../unique-paths-ii/README.md)
- [最小路径和](../minimum-path-sum/README.md)
- [地下城游戏](../dungeon-game/README.md)
